《川習會》川普沒有透露達成何種結果 2時30分發布聲明 新華社報導美國將不再對中國加徵新關稅 同意重啟談判

川習會同意重啟貿易談判 中國稱美不再新徵關稅

2019-06-29

首次上稿 11:29
更新時間 13:05（新增川普受訪談話）

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普與中國國家主席習近平今天舉行川習會，雙方均表達友好之意，川普進一步稱希望能達成「歷史性」的貿易協定，但拒絕回答現場記者有關華為的問題，川習會預計將進行90分鐘。

川普由國務卿龐皮歐、女兒伊凡卡、國家安全顧問波頓、財政部長努勤陪同出席，習近平身旁則可見到中國國務院副總理劉鶴等官員一同出席。

會議由習近平先發言，他提起美中1971年的「乒乓外交」，並稱現在國際情勢和美中關係雖然發生巨大變化，但基本事實始終不變，即「中美合作比摩擦好，合作比對抗好」。他說與川普透過電話書信保持密切聯繫，並希望美中關係協調、合作、穩定。

川普發言先稱讚中國文化，並稱與習關係良好，他說這次的會議是相當積極的，可以做出具有紀念意義的事情，並期盼達成歷史性的貿易協定，川普直言，雙方貿易協定曾非常接近，但發生了一些事情使進展稍微倒退，如今雙方距離再度接近一些。

川普並沒有透露今天雙方將達成何種結果，現場記者高聲詢問關於華為的問題，川普則拒絕回答，連說兩次謝謝。

會談稍早已提早結束，川普透露，這次會議非常出色，可能比原本預期的還要更好。

據《CNN》報導，川普結束與習近平會談後，正準備與土耳其總統艾多根（Recep Tayyip Erdogan）碰面，他透露川習會讓美中貿易談判重回正軌，「我們與習主席進行了很好的會談」。

根據《新華社》報導，美國將不再對中國加徵關稅，並願意重啟兩國貿易談判。

川普並沒有說明會談的詳細結果，僅表示雙方之後將公佈更多細節，美國會在日本時間下午3時30分（台灣時間下午2時30分）發布聲明，川普也強調雙方「仍在持續談判中」。
<自由時報>

有無傾香港問題？

屙撚啦咁，咁搞多日又fd番

定又係先禮後兵....

唯有等睇2點半美國公布

川普並沒有透露今天雙方將達成何種結果，現場記者高聲詢問關於華為的問題，川普則拒絕回答，連說兩次謝謝。

傾唔掂

川普透露，這次會議非常出色，可能比原本預期的還要更好。

正確解讀 這次會議非常糟糕,可能比原本的預期還要糟糕

笑了 你唔會有期望過掛

Fd 返1個月掛

華為美國係唔會讓步，一定要佢死，因為係軍事同國家安全問題，已經唔係錢咁簡單

連PTT班一直親美的台仔都話今次Trump好大機率會輸
美國情況真係唔係咁樂觀

新華社連未傾嘅野都知

喺宜家個情況下重新開始傾啫

侵侵策略應該係條款鬆番少少搏習仔簽左先 , 拎政績去宣傳連任先 , 再等中國違反協議再一野加碼打巢支那(支那違反協議幾乎係必然)